<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Copyright 2015 Johan Vromans <jvromans@squirrel.nl> -->

<component type="desktop">

<id>ebwxshell.desktop</id>
<metadata_license>CC-BY-3.0</metadata_license>
<project_license>AGPL and GPL-1+</project_license>
<name>EekBoek</name>
<summary xml:lang="en">Personal and business accounting</summary>
<summary xml:lang="nl">Boekhouden voor midden- en kleinbedrijf</summary>

<description>

<p xml:lang="en">EekBoek is open source financial accounting software
for small and medium-sized enterprises based on European style
bookkeeping.</p>

<p xml:lang="en">It supports opening balances, end of year bookings,
P&amp;L, accounts payables, accounts receivables, journals, and more.
It can support the creation of income tax, corporate tax, VAT and
other tax filings.</p>

<p xml:lang="en">EekBoek has a fully customisable administration
scheme and can be extended by writing your own plug-ins. Multiple
adminstrations are possible, and when using a suitable database
multiple users can work on the same adminstration simultaneously. A
scriptable command line interface can be used to deploy EekBoek from
other tools.</p>

<p xml:lang="en">Important: EekBoek is designed according to the laws
and regulations in the Netherlands, and available in Dutch only.</p>

<p xml:lang="nl">EekBoek is een open source boekhoudprogramma voor het
midden- en kleinbedrijf. Het is bedoeld voor bedrijfsvoerders die zelf
hun boekhouding willen doen, maar geen ervaren boekhouder zijn.</p>

<p xml:lang="nl">De werkwijze van EekBoek is conform de geaccepteerde
standaard van een grootboek met dagboeken voor inkoop, verkoop en
bank. Het rekeningschema kent verdichtingen en hoofdverdichtingen,
geïnspireerd door het alom gerespecteerde en veelvuldig toegepaste
‘Stelsel Bakker’. Het schema is verder geheel vrij in te delen.</p>

<p xml:lang="nl">EekBoek is robuust en betrouwbaar, gegevens worden
opgeslagen in een relationeel databasesysteem. Meerdere administraties
zijn mogelijk en afhankelijk van het gekozen databasesysteem kunnen
meerdere gebruikers gelijktijdig werken met dezelfde administraties.</p>

<p xml:lang="nl">Administraties kunnen ook worden onderhouden met een
teksteditor, zonder tussenkomst van een GUI. Eigen plug-ins kunnen de
functionaliteit uitbreiden en door middel van een scriptable command
line interface kan EekBoek op eenvoudige wijze worden ingezet vanuit
andere programma’s.</p>

</description>

<screenshots>
  <screenshot type="default">
    <image width="1440" height="810">http://www.eekboek.nl/scrshots/EekBoek-Screenshots.png</image>
  </screenshot>
</screenshots>

<provides>
  <binary>ebwxshell</binary>
  <binary>ebshell</binary>
</provides>

<url type="homepage">http://www.eekboek.nl</url>
<url type="help">http://www.eekboek.nl/docs/</url>
<update_contact>jvromans_AT_squirrel.nl</update_contact>

</component>
